想認真了解香港歷史，有咩書或方法推介？

想認真了解完整香港歷史。應該由幾時學起？由香港開埠開始？都有啲想學埋中國近代史。
有冇咩書或方法可以推介下
我驚依家唔學，將來冇得學或者學埋啲錯嘅歷史

J m carol

steve tsang

啲人書

香港史好多專書出
因為中學“世界歷史”有一部份係香港史
如果唔驚武肺
亦可以去圖書館睇睇
而歷史博物館“香港故事”亦都係香港史概略

強留

問蕭生 佢歷史系最熟

梁啟智
香港第一課

認真jj嘅話有呢啲

Frank Welsh: A history of Hong Kong
中譯本：香港史：從鴉片戰爭到殖民終結

John M. Carroll: A concise history of Hong Kong, HKU Press

G. B. Endacott: A history of Hong Kong

不過以上全部講到97

講之後嘅我唔太熟

入門級

睇完可以睇徐承恩寫嘅本土系列

書 睇李怡都未到燒山啦下化

下 香港的命運好睇喎

睇鄭寶鴻出版嘅書，好多香另類歷史/市井史

仲有一本

區志堅 彭淑敏 蔡思行著：改變香港歷史的60篇文獻

但係係中華書局岀

上youtube 睇港台嘅香港歷史系列，同香港大事

李怡大學都未讀過，講到歷史點同蕭生比

thank you, everyone
我對香港歷史嘅認識都係好基本同零碎，而英文書有啲難應付。
樓上有啲入門書，我應該可以嘗試下。

大學take Hong Kong History 嘅course

想了解最早期香港發展又易入口既
應該睇歷史博物館出個本四環九約
又多圖而且字又短 周圍圖書館都有

歷史博物館咁撚偏頗都睇？

John carroll講到2010年之前到
有講廿三條、04年政改三孌五

徐承恩

睇過本叫 香港簡史 都幾好睇

有本係台灣人寫嘅
叫香港人的香港史

香港民族論

Lm